# Projeto
Aula básica sobre JDBC disponibilizada na Digital Innovation One (https://digitalinnovation.one)

## Passos iniciais
As seguintes instruções irão criar uma cópia do projeto na sua máquina local para realizar os testes executados em aula.

### Pré requisitos usados em aula
- Java Development Kit (JDK) – 1.8 ou superior
- IntelliJ IDEA (É recomendável seguir com essa IDE, porém pode ser selecionada outra)
- Gradle 5.3.1 (É utilizado para baixar o Driver JDBC. Se quiser, pode ser instalado manualmente ou com o Maven)
- MySQL (Passos para instalação estão no arquivo "DatabaseInstructions" https://github.com/danielkv7/jdbc-basico/blob/master/src/main/java/part1/DatabaseInstructions)

### Instalação
Com os pré requisitos instalados, basta baixar esse projeto no seu IDE (através do comando "git clone") e seguir os passos que estão no arquivo "DatabaseInstructions" (https://github.com/danielkv7/jdbc-basico/blob/master/src/main/java/part1/DatabaseInstructions) para instanciar os bancos de dados, tabelas e alguns registros para teste.

## Executar
Basta rodar a função main em um dos seguintes arquivos:
- ConnectionJDBC.java (https://github.com/danielkv7/jdbc-basico/blob/master/src/main/java/part2/ConnectionJDBC.java)

- QueriesExecution.java (https://github.com/danielkv7/jdbc-basico/blob/master/src/main/java/part3/QueriesExecution.java)

## Slides
Para acessar o conteúdo presente nas aulas, basta acessar os repositórios:
- LibreOffice Impress (Linux)
https://github.com/danielkv7/digital-innovation-one/blob/master/Aula_JDBC_basico/Template%20padr%C3%A3o%20de%20apresenta%C3%A7%C3%A3o.odp

- PowerPoint (Windows)
https://github.com/danielkv7/digital-innovation-one/blob/master/Aula_JDBC_basico/Template%20padr%C3%A3o%20de%20apresenta%C3%A7%C3%A3o.pptx
